.AMAZONAS .TIET< .ATL*NTICO
..BRASIL
.DOM .PEDRO GRITOU3 -- ..INDEPEND<NCIA ..OU ..MORTE6

..CBB ..ONCB ..ONG
.G'.M'.T' .R'.S'.V'.P' .S'.O'.S' .W'.C'

#A #B #C #D #J #BJ #AHA #EDC #HJI
#J1GE #D1E #GFCI1ABE
#DEAG #AJ'JJJ #EC'EEJ'JAH #D'JJJ'JJJ #BB'IEJ1JG
#1O #7A #387A #10OS

#AG-#JI-#ED #AHJI-#AHEB #E'#B'#A #B,1#DJ #AJ,1#JI,1#BJJA
#BH-.A #D.D
#AG"A #F"AB
#DJ-B #EX
.A-#A I-#B ..VI'#B .A#D E#G #JXX#FA

#C4#D A4B #BX4Y X4#C
#1B #3D #1D
#E#3D #D#1B

.R;#AJ1EJ .R;#J1HJ .R;#AJJJ1JJ ..US;#E1BJ ;#ABJJ ;#DBE'JJJ
#J1CJ@E #AH1EJ@E #EJJ@E #BE'JJJ@E
@L#H1EJ @L#AB'JJJ @Y#HJ'JJJ

#E_0 #D1E_00 #D1E_00

SS#1O SS#6O
SS )NICO
SS#AD E #BE
.NOS SS SEGUINTES

#BB-#JD-#AEJJ #JG,1#JI,1#AHBB #JD-#JA-#II

#G6#B #F-#E #I8#C #H4#D #AE-#AE7#J
N6#A A6B7B6A .A6.B7.C
#AE6#H-#G8#E4#D7#AD1BE
#AG[#EX #CEJO#BY6#AJ

.*NGSTR[M <'.*,> 7 #J1JJJ'JJJ'JJJ'A M

EM 6 A 7 NA
SALDO 7 RECEITAS - DESPESAS
#ECG 7 #E CENTENAS1 #C DEZENAS E #G UNIDADES
#FHA7#F CENTENAS1 #H DEZENAS E #A UNIDADE
.A AN(LISE DECOMP[E O COMPLEXO <'7 TODO,> NO SIMPLES <'7 ELEMENTOS,>'
.S>O .PAULO O .SERGIPE  .CAMPINAS [ .GUARULHOS

#AE CM
#AEJ M
#B M.L
#CDJ M,1S
#CHG .L
#C M6#F DM6#AE CM7#C1GE M

#HI0 #CJ\ #AJ\\
#J0 -#AJ0.C #GG0.F
#AJJ0.C7#BAB0.F

#AC H #CE
#E3#BB H
#BJ H #CJ MIN
#CFIA S 7 #A H #A MIN #CA S

#G*#B #B*#I #B*N CM*#C
#D/#B A/#A X/N

..II ..XL ..CDXIX ..MCMXXXV
II IV

.BRASIL1 .PORTUGAL'
.ORA ALEGRE1 ORA TRISTE2 ORA AF(VEL1 ORA INDIFERENTE'
.BRAVO6 .POR QU<5 8.QUERER = PODER'8

.EX'MO .SR'
.V' .EX'A
.ALVES & .CIA'
A'.C' S'F' P'F'
.J' .J' .VEIGA

GOTA D'(GUA ESTRELA D'ALVA

8.ZUM''' ZUM''' ZUM'''
.L( NO MEIO DO MAR'''
.= O VENTO QUE NOS ATRASA
.= O VENTO QUE NOS ATRAPALHA
.PARA NO PORTO CHEGAR'''
.ZUM''' ZUM''' ZUM'''
.L( NO MEIO DO MAR'''8
<'.CANTIGA POPULAR,>

8''' .T>O CEDO DESTA VIDA1 DESCONTENTE6 '''8
<'.CAM[ES1 .SONETOS,>

.SALVE6''' <'''',>

.LOUIS .BRAILLE <#AHJI-#AHEB> NASCEU NA .FRAN&A'
..II .GUERRA .MUNDIAL <#AICI A #AIDE>
(#BJBJ = S=C' #BA)
<#1O AO #5O>
<..VI> <..LX>
.AS NOTAS <#E> E <#F> S>O ESCLARECEDORAS'
.DISCAR <#JXX#FA> PARA .BRAS/LIA'
.RESOLVER O EXERC/CIO #A>
.ACERTOU OS ITENS #B> E #C>
.COMO = SUGERIDO EM #BC)3 #E>1 #F> E #G>

.CASTRO .ALVES <'POETA,> VIVEU NO S=CULO ..XIX'
.NOS TERMOS DAS AL/NEAS A,>1 B,> E C,>'
.ATENTEM PARA AS NOTAS <'B,> E <'D,>'
.ESTIMADO<'A,> AMIGO<'A,>
.PREZADO<'S,> COLEGA<'S,>
<'.AVENIDA .BRASIL,> ('8TELENOVELA8,)
('LIVROS ACESS/VEIS,)
8<'''',> .DEITADO ETERNAMENTE EM BER&O ESPL<NDIDO <'''',>8

.F= ('DO LAT' FIDE',) .S' .F' #A' .CREN&A RELIGIOSA3 8.DE TANTO SOFRER PERDEU
  A F='8 <'''',> ('.CF' F<,)

.O PROFESSOR DISSE3 8LEIA O SONETO ,8.ALMA MINHA1 GENTIL,88'

	.LEU3 8''' OUVIU-SE DIZER3 ,8.= INADMISS/VEL T>O POUCA CONSIDERA&>O POR
UM SER HUMANO1 POR ALGU=M QUE TAMB=M = ;8FILHO DE .DEUS;86 .UMA CHOCANTE
FALTA DE SOLIDARIEDADE,8' .UM SIL<NCIO PESADO E COMPROMETEDOR FICOU A
RESSOAR'''8 .DEIXOU DESCAIR O MANUSCRITO NOS JOELHOS'

.EU TENHO ANDADO
.TU TENS    88
.ELE TEM    88
.N+S TEMOS  88
.V+S TENDES 88
.ELES T<M   88

..C/CERO' .DISCURSO EM DEFESA DO POETA .(RQUIAS
88  .DISCURSO SOBRE .CATILINA
88  .DISCURSO SOBRE .HOR(CIO

8-- .VAMOS PARA A MESA58

	.AS REA&[ES PSICOL+GICAS -- HUMOR1 AUTOCONFIAN&A1 DISCERNIMENTO --1
FISIOL+GICAS E SOCIAIS DO HOMEM AOS ACONTECIMENTOS'

-- .S>O TODOS OS MESMOS''' -- PENSOU CONSIGO O FIDALGO'
.ENT>O ELE -- ENTRE OUTRAS COISAS -- DISSE QUE LHE DO/A'

	.CADA UM TINHA SEU ESTATUTO1 CONFORME A SUA CLASSE SOCIAL -- CLERO1
NOBREZA OU POVO'

	.OS T/TULOS QUE SE SEGUEM CORRESPONDEM A PUBLICA&[ES PERI+DICAS EM
BRAILLE3
[O 8.REVISTA .BRASILEIRA PARA .CEGOS8
[O 8.PONTINHOS81 REVISTA INFANTOJUVENIL

	.AS OBRAS DID(TICAS EM BRAILLE DEVER>O SEGUIR OS REFERENCIAIS QUE
NORMATIZAM A PRODU&>O DE LIVROS EM BRAILLE1 PUBLICADOS PELO .MINIST=RIO
DA .EDUCA&>O <..MEC> E A .COMISS>O .BRASILEIRA DO .BRAILLE <..CBB>3
_Y .GRAFIA .BRAILLE PARA A .L/NGUA .PORTUGUESA
_Y .NORMAS .T=CNICAS PARA A .PRODU&>O DE .TEXTOS EM .BRAILLE
_Y .C+DIGO .MATEM(TICO .UNIFICADO <..CMU>
_Y .GRAFIA .BRAILLE PARA .INFORM(TICA
_Y .GRAFIA .QU/MICA .BRAILLE PARA .USO NO .BRASIL

.C&.A
.JOHNSON & .JOHNSON

.RIO,1.S>O .PAULO
..MEC,1..SECADI,1.COMISS>O .BRASILEIRA DO .BRAILLE
.MATEM(TICA_.L/NGUA .PORTUGUESA
EMPREGADO_ EMPREGADOR
.DECRETO-.LEI N'O #DIF,1#GG

.SONETO A .LOUIS .BRAILLE
<'''',>
.SISTEMA DE PONTOS BEM ORDENADOS1,1 .REPRESENTAM OS SINAIS
CONVENCIONADOS3,1 .OUTRA FORMA DE LER E ESCREVER',1,1 .SISTEMA NOVO DE
ESCRITA E LEITURA ,1 .TIROU OS CEGOS DA VIDA OBSCURA ,1 .QUE LEVAVAM $
MARGEM DO .SABER'
<'.WALDIN DE .LIMA,>

VEGETAL 3O GRILO 3O SAPO 3O COBRA 3O GAVI>O
DIREITOS [3O DEVERES

#KMAISBRAILLE #KACESSIBILIDADE

.[#AHJI
W1#AHEB W1#AHEB

.DO CRUZAMENTO ENTRE IRM>OS HETEROZIG+TICOS1 S>O POSS/VEIS OS SEGUINTES
  GEN+TIPOS PARA OS DESCENDENTES3
.GERA&>O PARENTAL3 [OW1 .PP 8 [O3O .PP
.GERA&>O FILIAL3 ..PP ,1 .PP ,1 .PP ,1 PP

        .COPYRIGHT <.C> #BJAE
BY .SUCESSORES DE .M(RIO DE .ANDRADE

.COCA-.COLA<.R> .NESTL=<.R>

_(.PARA FACILITAR A LEITURA1 O QUADRO SER( TRANSCRITO NA P(GINA #CF1
  ESTENDENDO-SE1 HORIZONTALMENTE1 AT= A P(GINA #CG'_)

_(.NO GR(FICO A SEGUIR1 POR UMA QUEST>O DE ESPA&O1 OS NOMES PR+PRIOS
  SER>O ESCRITOS SEM SINAL DE MAI)SCULAS'_)

_(.A IMAGEM MOSTRA UMA ON&A AMAMENTANDO SEUS FILHOTES'_)

C9OMO FR5ERE PARA@ITRE .F^UHRER NI"NA

"1WWW'ONCB'ORG'BR"1
"1HTTP344WWW'PERKINS'ORG4"1
"1IBC:IBC'GOV'BR"1
"19'EX.-"1
"1SEU.-NOME:EXEMPLO'COM"1
"1WWW'BRESSERPEREIRA'ORG'BR4TERCEIROS4#BJJI4
  #JI'#JF'PAULVEYNEEAHISTORIA.-ENTREVISTA'PDF"1

"1#AD;BIS:RIONET'COM'BR"1
"1IF VAR#BD;H 7 #J"1
